認真一問點解727元朗遊行係非法？

基本法賦予咗香港人遊行集會結社出版新聞等自由，根本每次遊行都唔需要同警方申請。如果要警察政府批准，咁新聞出版要唔要每次出之前都問過政府呢單新聞上唔上得報、呢本書出唔出得街啊？
頭先聽晴朗居然兩個主持人都話星期六個遊行係非法
打電話上去嗰個元朗居民又係膠嘅，俾主持咁樣講一講就怯咗
不反對通知書個名又係好誤導，即係俾個位警察政府去反對。
根本只係應該叫遊行通知書就算，遞交俾警察只係告知警方有呢個遊行，等佢哋安排人手同封路。
就算所謂嘅公安條例都唔可以同基本法嘅大前提有衝突。
如果大家有更正確嘅說法請告知小妹，多謝。

自推

推

冇人答到？

727 正名「一個人的遊行」!

呢個廣告真係好有弦外之音
從來冇見過一個樓盤廣告係教人從不同地鐵站點搭巴士來回

無錯!其實從來非法集會都好難告得入
上到庭可以辯稱係集會自由

有冇人試過普通遊行都俾人拉俾人告先，我想睇下

遊行集會自由啊！！！

不嬲都係，你幾時聽過政府「批准」一個遊行架？

因為政府仆街，用陳年公安條例凌駕你嘅自由

公安條例呀
冇反對嘅話，就算冇出不反對通知書都冇問題
但而家出咗反對，就真係唔得

咪on9啦
佢反對最多係代表佢唔建議你去
唔代表犯法架

唔撚識
我自己一個人去
非咩法 集咩會

咁而家即係公安條例同基本法有衝突？
如果條文係唔明確，疑點利益歸於被告喎

係咪犯法上到庭先拗
例如比人拉左嘅人做左咩
如果唔係唔通727去元朗等於犯法？

因為唔可以阻止市民集會自由所以先叫「不反對通知書」？

政府違返基本法，要打過先知

集體玩Pokemon

好多野因為政府長期宣傳, 所以有思想誤區, 呢兩個月好多以前無發生唔會做既野都發生左做左, 一旦出現第一次之後, 個神秘感或者阻嚇力都會大減
以前個個都覺得示威要拿不反對通知書先得, 聽日就算無不反對都照出, 出完後發現根本一燃樣, 咁以後連申請不反對都可能唔做
差佬呢D小動作, 當人數少可能用得著, 當你人數一多就唔WORK, 例如聽日有廿萬人去, 差佬可以點做? 拉廿萬告佢地非法集會? 一係就由頭到尾都打大交拉示威者, 但做唔做到? 以前都係等到夜晚等大部份和理非走晒先搞, 聽日差佬打算中午就搞? 咪燃ON9啦, 人一多我諗連查證都唔燃理你啦

乖啦，認真討論

根本哂氣，申請左，咪又係可以話你暴動。
政府講野，信得過呀？

其實係 佢恐嚇你有好多方法

所以要認真討論，用文明去說服

遊行集會自由
遊行集會自由
遊行集會自由
遊行集會自由
遊行集會自由

咁佢就違反咗基本法啦

上次大會堂有通知書
個死黑警同gphone講：你地係咪合法集會我就唔知

等個官判囉

唔關我事 除非佢出咗反對買老婆餅通知書

其實冇

有好多時乜乜乜邊度突發好多人
去日牛餐廳 何妖辦事處 尋晚屯門 有冇申請張通知書？

你有冇睇佢嗰五點反對理據，有冇反駁理由提供到？

我諗警察反對啫係唔會配合遊行，

例如封路。。。

至於係咪犯法，咁就要睇你做左啲咩，
係行人路就咁行聽落唔似犯法。
非法律意見。

佢話你犯你就犯

好大個官威

根本同警察申請都多撚餘,

屌你沙田果晚, 有咪一樣照拉

如果佢話元朗危險，咁佢係應該封咗個元朗佢
咁但係佢一封，就變相宵禁，又唔做得

所以想問晴朗主持點解可以話係非法？

嗱聽日去遊行係唔係犯法我就唔知
但相比起之前我地突然集結既活動
聽日明顯警犬已經係元朗佈好防
甚至鄉黑都已經制定好策略搞鳩出黎既人

當然長遠黎講 俾警犬捉左就需要玩法律野
不過聽日黎講 而家討論行動既合法性
就係打擊緊士氣
因為點都好聽日都實會有人搞鳩我地

所以
最重要就係聽日出黎
只要人多 佢搞得到幾多個?

ps
就算和理非都要帶返個口罩戴返頂帽
問心無愧 都要自我保護

違反人權啦

以前俾大家話左膠既學聯
多年來堅持遊行只知會警方而不申請
印象中無被告過
因為基本法，根本無得告

基本法係憲法唔係法律，公安條例係寫明如果1哥反對就係犯法，如果話佢違反人權同基本法，可以試下JR條例...但犯法又點，多人就唔l洗驚啦照去